[馬化騰又柒一鑊] 阿里巴巴指出WeChat有嚴重漏洞：一條訊息就可盜走金錢

阿里巴巴旗下阿里安全獵戶座實驗室和潘多拉實驗室公佈了他們發現騰訊旗下的 WeChat 存在一個嚴重漏洞，黑客可以通過向用戶發放一個訊息就可以完整複製對方 WeChat 帳號及其聊天記錄，同時可以控制微訊錢包(WeChat Pay)進行支付。

阿里巴巴演示了整個漏洞突破的過程，首先用 WeChat 向受害人發出一條帶有鏈結的訊息，用戶會在不知情下被複製帳號及聊天記錄，等同完全取得帳號，黑客可以同步接收受害用戶的訊息。如果帳號內有 WeChat Pay，入侵者可以利用內存取帳戶內金錢進購物盜取金錢。阿里巴巴已經把漏洞通報國家相關部門和同步給了騰訊公司。

2月12日微信公開承認漏洞，同時呼籲用戶立即升級至 WeChat 6.6.3版本，而同時亦感謝阿里團隊及時提交漏洞報告，致使他們可以快速升級版本堵塞漏洞。

阿里巴巴旗下支付寶與騰訊 WeChat Pay 一向都是同行中最大的競爭對手，阿里今次的行為令人耐人尋味。

五毛: 個別事件

阿里巴巴：我地個啲軟件就係毒
設計對白

呢個後門係咪特登開畀支共架？

wfc

耐人尋味

酸到仆街

你唔係好想香港人用咩

令人耐人尋味。

係咁用架咩?
好撚唔順咁

中國果然機遇處處，假如你識hack

支那人連做好事都要用「耐人尋味」黎形容

好撚低賤既人種

咪就係 擺到明係撚狗

馬雲是現代偽君子既典範，佢既金句亦係傳銷保險界既精神食糧。搵漏洞表面好意其實酸左騰訊好耐，佢地無WECHAT呢個平台要推支付寶已經輸在起跑線，唯有諗啲野攻擊對方，WECHAT有漏洞支付寶點會無...因為之前比人踢爆佢地個原碼係照炒微信支付，柒到喊。不是想吹奏馬化騰同QQ，但從投資者角度馬化騰低調實幹討好得多。

起碼無拍戲自high

互hack狗咬狗

諗起老夫子。